香港人如何自救？ - 馮睎乾

香港人如何自救？ - 馮睎乾

沒比較就沒傷害，在賀一誠面前，鄭月娥固然連一坨屎也不是，但原來連董建華也不失禮，當年full gear勇闖牛頭角下邨的董太，我們更欠她一個交代。現在有政府等於無政府，不，衰過無政府，有理由懷疑：香港鬧口罩荒，是由於特區政府在全球瘋狂搶貨，導致市民網購也有困難。搶貨用意何在，無法查證，但按我上週寫的「這是肺炎版721」劇本，則是司馬昭之心了。

香港人只能自救，但怎麼救呢？其實是常識題。假如你是大宅主人，發現管家與匪類勾結，前門放火後門放賊，把你的金銀珠寶、柴米油鹽，統統送到賊人手中，現在還想下毒殺你全家，怎辦？從前心智正常的人，定然二話不說手起刀落，先把她剁成肉醬再說。現代人奉公守法，當然不能這樣暴力，但至少也得攆走她，替自己止止血。無奈管家婆已安排三十大盜做護衛員，你趕不走她，如何是好？生死攸關，自然走為上策。

逃跑不但不可恥，簡直超有用，在古人此乃常識，奇怪現代人好像喪失了這種直覺。當然，逃跑價值高低，視乎你是什麼人，中西之異亦可見於此：東漢桓景聽從仙人指引，九月九日登高避災，喝菊花酒，之後中國就有了重陽節；一六六五年倫敦爆發黑死病，牛頓回鄉避疫，潛研學問，人間就有了微積分和萬有引力定律。重陽節和萬有引力，分別代表中西方對人類文明的貢獻——重陽是假期，自然重要得多。

理智告訴你要走，但你也未必捨得，尤其是誓死留港的黃絲。至於愛國藍絲，離開這個被暴徒蹂躪的地方，應該沒什心理關口吧？根據大陸官方公佈的權威數據，截至一月廿九日中午，大灣區多地的疫情都比香港輕，我誠意向愛國藍推介三大避疫勝地：第二、三位是河源、汕尾，兩市人口超過三百萬，但只有一宗武漢肺炎；第一位是江門，四百五十萬人口，也是一宗。

希望藍絲們可廣傳以下正能量訊息：「信任主席，北上避疫！河源汕尾，防毒有力！最強醫護，江門出色！住得舒適，食得招積，齊返大陸，死得超值！」

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

支持藍絲死返去大灣區

「信任主席，北上避疫！河源汕尾，防毒有力！最強醫護，江門出色！住得舒適，食得招積，齊返大陸，死得超值！」

大家知唔知呢段係改編自邊度 ？

利申 ： 我知